<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">QuizApp</string>
    <string name="q1_title">Missões da NASA</string>
    <string name="q1_intro">Em 2014 a NASA acrescentou cinco missões à sua frota de observação da Terra. Este constitui o maior aumento em mais do que uma década.</string>
    <string name="q1_question">Qual das seguintes missões foi lançada no ano de 2014?</string>
    <string name="q2_title">As origens do cacau</string>
    <string name="q2_intro">O cacau desenvolve-se melhor nas florestas húmidas. As alterações climáticas e a desflorestação são uma ameaça real à produção desta matéria prima.</string>
    <string name="q2_question">Quais os dois países que juntos são responsáveis por 70% da produção mundial de cacau?</string>
    <string name="q2_hyp1">Costa do Marfim e Brasil</string>
    <string name="q2_hyp2">Costa do Marfim e Gana</string>
    <string name="q2_hyp3">Brasil e Malásia</string>
    <string name="q2_hyp4">Costa Rica e Gana</string>
    <string name="q2_comment">Quando comprar chocolate, assegure-se de que apoia os produtores e o ambiente ao comprar produtos certificados pela Rainforest Alliance.</string>
    <string name="q3_title">Salvar espécies ameaçadas</string>
    <string name="q3_intro">Em 2017, a Convenção Internacional do Comércio de Espécies Ameaçadas de Fauna e Flora (CITES), acrescentou novas espécies à lista de espécies protegidas. Esta ação restringe o comércio global destas espécies.</string>
    <string name="q3_question">Quais as duas espécies que foram adicionadas à lista de espécies protegidas?</string>
    <string name="q3_hyp1">Raia-jamanta</string>
    <string name="q3_hyp2">"Tigre "</string>
    <string name="q3_hyp3">Perca do Chile</string>
    <string name="q3_hyp4">Gorila da Montanha</string>
    <string name="q4_title">Antibióticos</string>
    <string name="q4_intro">Apesar de a Direção geral de Veterinária defender que o uso de antibióticos não terapêuticos em animais é perigoso, os Estados Unidos continuam a permitir o uso destas drogas. Outros países baniram o uso destes produtos.</string>
    <string name="q4_question">Para além da União Europeia, que outro país baniu o uso de antibióticos promotores de crescimento em animais?</string>
    <string name="q4_hyp1">Formosa</string>
    <string name="q4_hyp2">Austrália</string>
    <string name="q4_hyp3">Ucrânia</string>
    <string name="q4_hyp4">Brasil</string>
    <string name="q4_comment">Em 2005, a Formosa baniu o uso de antibióticos promotores de crescimento. A Formosa recebe 2% das exportações anuais de carne de bovino e de aves dos Estados Unidos.</string>
    <string name="q5_title">Cidades em expansão</string>
    <string name="q5_intro">O crescimento das populações das cidades traz novos desafios no que concerne a soluções de transporte, às especificações dos edifícios e de outras infraestruturas. Há 100 anos atrás, 20% da população mundial vivia nas áreas urbanas.</string>
    <string name="q5_question">Qual será a população urbana mundial por volta do ano de 2050?</string>
    <string name="q5_comment">De acordo com a Organização Mundial de Saúde, há 100 anos, 2 em cada 10 pessoas viviam num centro urbano. Em meados de 1990, menos do que 40% da população vivia em cidades, mas a partir de 2010, metade da população mundial vive nas grandes cidades. Estima-se que por volta do ano de 2030, 6 em cada 10 pessoas vivam em cidades, e em 2050, essa proporção vai aumentar para 7 em cada 10 pessoas.</string>
    <string name="q6_title">Desperdício zero</string>
    <string name="q6_intro">Desperdício zero significa que todos os materiais descartados tornar-se-ão recursos para outros usarem. A cidade americana de São Francisco é líder no que concerne à gestão de resíduos, e definiu para si a meta de zero desperdícios.</string>
    <string name="q6_question">A partir de que ano planeia a cidade de São Francisco reciclar e compostar 100% dos resíduos?</string>
    <string name="q6_comment">Os decisores da cidade de São Francisco acreditam que a meta desperdício zero é possível. Para atingir essa meta o departamento do ambiente da cidade continuará a produzir legislação e a criar parcerias com os produtores no sentido de desenvolver um sistema de responsabilização em que os produtores criam melhores produtos e tomam a responsabilidade por todo o ciclo de vida do produto, inclusive a retoma e reciclagem em fim de vida.</string>
    <string name="q7_intro">O baile anual de Times Square percorreu um longo caminho desde a sua primeira edição em 1907. No início eram usadas 100 lâmpadas incandescentes. Hoje em dia são usadas centenas de lâmpadas LED, 75% mais eficientes do que as lâmpadas incandescentes e mais duradouras.</string>
    <string name="q7_question">Até quantos anos pode uma lâmpada LED durar?</string>
    <string name="q7_hyp1">15 anos</string>
    <string name="q7_hyp2">25 anos</string>
    <string name="q7_hyp3">35 anos</string>
    <string name="q7_hyp4">45 anos</string>
    <string name="q8_title">Energia e vida selvagem</string>
    <string name="grade">avaliar</string>
    <string name="share">partilhar</string>
    <string name="reset">recomeçar</string>
    <string name="results">resultados</string>
    <string name="image">imagem</string>
    <string name="guess">palpite</string>
    <string name="email">enviar resultados por email</string>
    <string name="q8_question">Que animal viu a sua existência ameaçada pela construção da instalação solar térmica?</string>
    <string name="q8_hyp1">Salamandra do deserto</string>
    <string name="q8_hyp2">Tartaruga do deserto</string>
    <string name="q8_hyp3">Canguru-rato</string>
    <string name="q8_hyp4">lagarto do deserto</string>
    <string name="q8_comment">Depois de encontrarem mais tartarugas do que previsto, os promotores, com a ajuda de organizações de defesa do ambiente, encontraram um novo habitat para as tartarugas. O incidente demonstra como o estudo pormenorizado do local de instalação é uma fase importante do projeto.</string>
    <string name="q9_title">O Ártico</string>
    <string name="q9_question">Teste o seu conhecimento: quantas nações árticas existem?</string>
    <string name="q9_comment">Noruega, Suécia, Finlândia, Rússia, os Estados Unidos, Canadá, Dinamarca (Gronelândia e Islàndia são ambas nações árticas), além das inúmeras populações indígenas que habitam a região há milhares de anos e constituem 10% da população habitante. O filme \"People of a Feather\" documenta a vida de uma destas comunidades ao longo de sete invernos.</string>
    <string name="q10_title">O uso da bicicleta</string>
    <string name="q10_intro">Cerca de 40% das deslocações nos EUA têm um alcance de apenas 3 km - a distância ideal para pedalar - no entanto, apenas alguns usam a bicicleta. Por que é que isto acontece? A preocupação com a segurança é um dos fatores primordiais. A construção de ciclovias  faz com que as pessoas se sintam mais seguras a utilizar a bicicleta.</string>
    <string name="q10_question">O aumento do uso da bicicleta na última década é resultado da expansão da infraestrura de vias cicláveis. Qual o aumento percentual das deslocações em bicicleta verificado nos EUA entre 2010 e 2014?</string>
    <string name="your_name">Qual o seu nome?</string>
    <string name="q8_intro">A instalação solar térmica de Ivanpah, no deserto de Mojave, na Califórnia, iniciou a sua atividade em 2013. Durante a construção, os promotores encontraram cerca de 200 animais pertencentes a uma espécie ameaçada específica.</string>
    <string name="q9_intro">Apesar de os países que integram o conjunto das nações árticas terem reconhecido a importância de trabalharem juntos, o recuo dos glaciares, combinado com a crescente militarização e as tensões em volta dos recursos, são fatores que colocam desafios à estabilidade da região. Sabia que os Estados Unidos são considerados uma nação ártica porque o seu território se estende até ao Círculo Ártico? A proteção desta região requer a cooperação de todas as nações árticas.</string>
    <string name="message_line1">"%s, os resultados do seu questionário são: "</string>
    <string name="message_line2">"%d/10 respostas corretas "</string>
    <string name="message_line3">e %d erradas ou não respondidas.</string>
    <string name="q1_hyp1">Medição da Precipitação Global (GPM)</string>
    <string name="q1_hyp2">Missão de Topografia da Superfície do Oceano (OSTM)</string>
    <string name="q1_hyp3">Missão de Medição das Chuvas Tropicais (TRMM)</string>
    <string name="q1_hyp4">Radiação Solar e Experiência Climática (SRCE)</string>
    <string name="edit_text1">%d é a resposta correta.</string>
    <string name="edit_text2">%d. A resposta correta é 8.</string>
    <string name="edit_text3">8 é a resposta correta.</string>
    <string name="content_description">imagem</string>
</resources>